IVE畢業生接受打機迷父親挑戰 開發大熱手機遊戲 下載逾10萬

IVE畢業生接受打機迷父親挑戰 開發大熱手機遊戲 下載逾10萬

每日活躍玩家平均達二萬人

鄭旭日參與開發的遊戲名為「Idle Space Farmer」，以星球為主題，玩家充當太空農夫，坐著飛船到不同星球採礦和開發資源，以賺取更多的「利潤」升級。遊戲於去年底推出，短短三個月，於其中一個主要手機軟件下載平台（即Google Play）的下載次數已超過十萬；遊戲的每日活躍玩家平均達二萬人。

「機齡」逾20年的鄭旭日指：「要遊戲受歡迎，除角色和介面設計要吸引眼球外，亦要注意遊戲的玩法設計，重點是要留得住玩家，例如可利用關卡、分數排行榜和玩家對戰等設計，讓玩家長時間逗留。」鄭旭日明白玩家在遊戲視覺和聲效上有一定要求，如按鈕位置、聲音反應等，因此，在開發此遊戲時已顧及這些範疇；同時兼顧遊戲效能，避免消耗手機太多資源，如處理器負載、記憶體、網絡數據和電量等，這些都是遊戲受歡迎的「必勝」因素。

鄭旭日與爸爸為「遊戲迷」，家中珍藏超過30部遊戲機，包括初代PlayStation家用機和Game Boy手提機等，圖為他家中部份收藏。

接受遊戲迷父親的挑戰 逐夢遊戲界

參與開發的遊戲大熱，鄭旭日說要感謝自己的父親一直以來的支持。他說自己與父親是「電子遊戲父子兵」，自小就和父親一起在電子遊戲世界中暢遊，二人的親子活動更是機不離手。他說家中現時仍珍藏著超過30部遊戲機。他說小時候父親還曾向他發起挑戰：「你將來想擁有自創的遊戲軟件，讓其他人都買你的遊戲嗎？」

鄭旭日沒有辜負父親的期望，成功將興趣變成事業。鄭旭日於修讀高級文憑期間已積極參加遊戲開發的公開比賽，實習時亦為行業協會設計手機射擊遊戲。鄭旭日更於2014年獲職業訓練局（VTC）頒發賀維雅基金會獎學金，獲逾港幣50萬資助負笈英國進修，先後於英國普利茅斯大學和伯明翰城市大學修畢電腦及遊戲開發相關的學士及碩士課程。

鄭旭日於IVE遊戲軟件開發高級文憑課程畢業後，加入遊戲開發公司工作，短短兩年已晉升為高級程式編寫員。（受訪者提供）

兩年內晉升高級程式編寫員 開發大熱遊戲

在英國讀書期間，鄭旭日接觸了虛擬實境（Virtual Reality，VR）及PlayStation 4（PS4）遊戲開發等範疇，更有機會和英國一些知名遊戲公司的開發人員溝通，更令他大開眼界。

返港後，鄭旭日便加入了一間手機及網頁遊戲的開發公司擔任程式編寫員，負責開發和編寫遊戲，短短兩年內便晉升為高級程式編寫員。去年，他與同事一同開發「Idle Space Farmer」手機遊戲，他並主要負責遊戲核心編程，至今下載次數已經突破10萬，而去年，他更代表公司出席東京遊戲展，向當地業界人士推介遊戲，開拓業務合作機會。想起父親早前發起的挑戰，他覺得自己已經圓滿回應，十分感謝父親一直以來的鼓勵。

ive世界第一

jupas近了

birmingham city u 好雞

屈

連登仔硬係要搵野挑剔
雞又點,起碼人地有興趣讀而又有免費
讀完之後又搵到工搵到錢
有咩問題?

總比做狗好!

厲害

留名睇連登仔開始冷嘲熱諷

師兄

10萬下載點樣DAU 2萬

virtual boy 都有

呢篇野幾耐，而家都超過500k 下載

ive廣告

點吸引眼球？用磁力？用吸塵機？

大學生：ive仔都係垃圾

睇完
第一時間諗 係當年買
定之後先儲

如果係機迷可能一出即入都唔奇，吹捧咗好耐vr

可惜事實係呢部嘢賣又賣唔到
收檔收得極快
之後要搵都未必搵到

好雞
我用鍵盤已經屈死佢

大熱

隻垃圾GAME玩法界面都抄植物大戰彊屍同抽卡手遊

廢柴就梗係要搵野踩下人自我感覺良好架啦
唔知佢又邊間u 搵緊幾多錢人工呢

依D真係靠自己

咁你都搵到位入

鍾意打機同整GAME係兩回事

學店廣告?

VB

明顯啦 是旦捉個programmer黎講 成個團隊大把人又唔講 會講佢就係因為佢讀過ive 講勁大把game勁過佢 又唔見捉個programmer黎講 成篇文打曬飛機咁

連登仔係咁架啦，鑽牛角尖性格

揾人缺點， 不斷放大。

又唔係嘅之前都返過學校演講 佢本身都係有料
冇記錯係mad head

只不過可能幾百個人都出唔到一個咁解姐
我嗰年百幾個人到 第一年都唔夠冇咗一半
入到大學嘅10個都冇

個介面玩法同嗰啲瘋狂要人睇廣告嘅game一樣
純粹換左skin

好老豆

admire

矢口春雄

有鐘意打機嘅老豆其實好幸福

出現了

又咪ive 仔

英雄莫問出處呀…

其實幾型，可以將興趣發揮到呢個地步真係無咩人做到

如果佢唔係香港出世應該會有一番更大嘅作為

香港真係一個埋葬天才嘅好地方

佢最勁就係喺香港出世都可以有咁嘅作為

不過大眾普遍都係只會覺得寫game咪又係IT狗
但偏偏最重要嘅遊戲設計一定唔係喺香港度可以學返嚟
香港呢個地方永遠都係只睇邊個邊個成功左就揼錢入去
但又唔會諗 呢個地方最需要嘅投資 唔係錢 係教育

no man sky

其實IVE一直同英國嘅U有合作出獎學金送自己人入去，基本唔洗同出面嘅人競爭

［正視聽］527 唔好去港島

易散水 較安全 動員能力快 有主導權
求pin

希望大家一齊用愛與和平感動班親共派議員

任天堂忠實擁躉

真係幾勁
相比起嗰堆串人咩野雞大學嗰啲仲好意思講嘢你哋口中嘅野雞大學學生勁撚過你唔知幾多倍，快啲返番去個井先啦。

你地笑佢學歷有意思咩
學歷都唔代表啲咩

同意
唔應該非名校出身就恥笑人
佢真係好勁

ive世界第一
支持下啦

點都好過連讀都唔讀

垃圾

連登邏輯：唔係最叻嗰個唔叫勁

興趣變事業屋企人又支持

乜撚野植物大戰
直頭係抄fallout 4 隻iOSgame

ching讀咩u咁把炮

繕稿 拉
送得去外國嘅IVE 生
全港同一科都得一兩個人去到㗎咋

virtual boy

學店落廣告有鬼用，唔通有u唔讀讀ive咩

讀得i大都係入唔到u先入得架啦

好撚勁

呢啲咪識做父母
九成父母見到你打機都係屌 而家見到呢篇新聞又走嚟問個仔女點解做唔到咁樣 你哋諗下自己有冇咁樣支持仔女啦

實習有槍game體驗，緊係勁啦

香港人口少

呢一代人真係好
父母唔單止唔阻止你打機
仲識得鼓勵你喺機壇發展

其實好勁 或者你對十萬呢個數係覺得好多人都做到
但係佢有既係毅力同實行到 已經好值得讚

唔係屈佢
佢攞現成啲罐頭game core自己套返啲skin上去
喱啲game冇野玩
要嚟擺上貓咪大戰爭嗰啲game度俾人做mission升夠lv攞免費石
但係要瘋狂睇廣告先升到lv

完美演繹連登仔

嘩virtual boy 都有

其實IVE大把勁人，只係因為中英文冇3所以入唔到大學，佢讀嗰間U有應該係Top Up degree，不嬲同IVE有聯繫，香港都有得讀，讀一年就拎到學位，佢拎獎學金就梗係去當地讀啦，拎住50萬，又梗係讀埋個碩士先番嚟啦。

重點不在IVE, 係佢有個狂打機嘅父親

父

其實幾欣賞

連登admin 連尼住咪又係ive 仔

佢有夢想又做到出黎算係咁啦
好過陳易希多多聲

好似好勁咁 都係得兩皮幾野？ it狗唔係普通u gard都20k升咩

原來呢隻垃圾係佢整出嚟

世人應當悔改

重點

唔撚係呀？！係英國撈得好地地兩皮幾野就番黎？！

香港地做game來講2皮算多

值得支持

唔應該踩 除非呢條友係藍

唔撚係下話 d廿年前無再update過既銀行it中佬都唔止呢個價啦

果然屌打哈佛

ive真係好睇係咪食個行飯嘅人讀

好羨慕...

都好多人睇完就信架

騰訊整game可以分股票
不過要返芝麻, 不了

笑死，水鳩人讀啲垃圾科

respect

叻過我喱個廢老

只有毅進係垃圾

幾雞嘅大學都好過毅進

I大其實都有好多醒目仔，只係衰語文科入唔到u
當然入面懶蟲既比例一定多過U好多啦

讀電腦呢d黑洞, 深淵科目
1.講天分
2.講興趣
如果兩樣都冇, 淨係聽到人話搵得多就入行真係死路一條
日日超過10個鐘對住d code真係地獄一樣

你睇吓你酸到

香港整game 賤過狗
好多師兄做三四年野兩萬蚊都冇

其實好難... 有時興趣變工作，失去左熱誠又係一個難關

ching sick野
i大no 1

香港人
以前小朋友齊打交個種創新去左邊
又係抄game type
仲要加d故事講到幾勵志
失望

兩睇, 如果工作係你興趣, 你先會投入,
問題係你投入左幾多會有幾多回報, 用滿足感平衡番辛酸

叻仔 值得佩服

我老豆細個教我玩信長

好嘢

又水d人入去讀寫驚

搵到食咪得

巴打心水清

係香港人, 讚
真係有料, 讚
家庭有愛, 讚

其實有新聞賣已經賺咗
有無要補充？

睇完佢隻game，徹底打消左去ive讀個個programme 既lin頭

人生最幸福既事莫過於將興趣化成職業

咁點解唔做返普通p仔？ 起碼多50-100%人工

香港game 公司成日就攞住你對game 有熱誠而壓你價，
見怪不怪

Respect.

屌啲仆街 狗眼看人低 好撚賤格
Ive 咁又點, 一樣可以好有成就

IVE 嘅IT真係唔好睇少
話曬都係train skill

拎50萬資助讀完岀嚟又揾到錢
雞得過呻自己係三大乞食科嗰班人？

連登係咁架啦
你入得青山
唔通指住D病人話佢痴撚線既咩

真係同你知名一樣
中意煮野食都唔一定要做廚師嫁 緊係錢為上啦

香港班官讀撚完名校咪又係咁撚廢
根本上就係睇個人勁唔勁 不過總有班人中意挑剔人踩底人

咩都知
尾機到

喂好低質呀

係日本讀緊 好撚想退學

讚佢個啲有冇睇過佢隻驚咩樣
佢呢款驚成行成市咁濟
又冇加自己嘅玩法
如果佢冇自己寫個Engine嘅話
根本9成野都係Template嚟
只要用個有UI嘅設計程式
真係唔難做到
你想寫其實上網自己學番一年兩年
都已經寫到呢啲嘢

佢有100k download 好大程度上唔係賣驚
而係賣女

英雄莫問出處

你望下HKU出幾多廢人你就知排名係無意義

其實係靠畫師畫大波妹

當年LF同HF話就話創新，可惜因為個個都玩盜版，阿熊仔頂唔順就無再出新野。

現實啲講，創新都要講投資、講錢，無收入 / 無市場back up，cover唔到成本無人會做、冒咁大風險。

創新都要考慮埋市場 / 投資者嘅態度，難聽啲講句，有垃圾消費者先有垃圾game。唔敢講全部人，但睇下身邊大部分人仲日日玩 / 課金嘅都係呢啲類「舊式遊戲」，咩mmorpg，moba，idle clicker，轉珠，抽卡等等，可能已經係十幾年前嘅產物。

係香港講創新，可能要等到人人都對垃圾game say no、環境允許嘅時候先有可能

雞得過你老母

你睇隻隻驚都係同款架啦 睇插畫既姐

點解fgo咁賣得 唔通貪佢夠簡單咩個玩法

貪佢劇情同角色咋

推，好勁

既然咁叻仔 又都係無錢
點解唔讀哲學呢？
又有名又有利 無錢都ok架

典型香港人

呢個諗法塗毒過幾多有夢唔敢追ge人

點解香港人到今時今日仲可以咁沉默？

到底你哋班友係咪傻撚咗？

定係貪生怕死怕有事？

仲俾隻共狗習近平做緊皇帝 日日為所欲為？ 我屌爆佢老母個臭閪

反佢枱啦

仲等咩？

DSE真係垃撚圾 中英通識三科文科
嚴重打壓數理邏輯強的男仔
令到入到大學的都係每科分數平平的hea鬼
真正數理撚被現實埋沒咗

起一起底 cctai傻閪

係
明既明
Btw整game好撚辛苦架

應該係用念力

又係呢啲垃圾idle game

有個中意搵錢做生意嘅老豆其實更幸福

好勁

垃圾到咁都有10萬下載 ?

咪又係買唔到樓